宜蘭縣議會邀請蔡英文一同去釣魚台「登島掛門牌」捍衛主權

日本沖繩縣石垣市擬將釣魚台列嶼的行政區住址，由「登野城」改為「登野城尖閣」，引起宜蘭縣不滿，多名議員今天(8日)和縣長林姿妙共同舉行記者會，邀請蔡英文總統一同「登島掛門牌」捍衛主權。

宜蘭縣議會上午不分藍綠議員，手持國旗高喊「釣魚台，宜蘭的，登島掛門牌」，現場並準備「頭城鎮大溪里釣魚台路1號」門牌，宜蘭縣長林姿妙接受媒體聯訪說，會在最快時間整合後出發，把釣魚台的門牌掛上去。

林姿妙表示，釣魚台是宜蘭縣頭城鎮的土地，也是中華民國的領土，今天不分藍綠議員，在議長張建榮帶領下和宜蘭縣府一起宣示主權，希望中央政府一起努力。

縣議員蔡文益說，議會也提案請縣府參酌轉呈內政部將釣魚台更名為「頭城釣魚台」，今天連署完成後就會納入議會議程決議。

縣議員陳俊宇表示，釣魚台從盤古開天以來就是宜蘭縣頭城鎮的土地，領土不可分割，這段時間日本想把釣魚台歸在日本領土，呼籲日本政府尊重歷史，尊重台灣人民。

盤古開天

盤古開天？？？

幾多年前盤古開天闢地

不如日本國同台灣一齊合作搞個島仔

激撚死小支支

台日共管 先係上上之策

班議員應該學陳毓祥咁去保釣(雖然連登仔未必知佢乜水)